---
aid: 9025
zid: 608467
title: "老张的财产小张能继承多少？"
author: Valkyrie
date: 2015-08-17 12:09:18+07:00
lastmod: 2015-08-19 23:24:00+07:00
---

Valkyrie 于 2015-8-17 12:09:18 发表了：

另外对老张继承人的选择，小张有没有干涉的法理依据？

---

引弓 于 2015-8-17 12:14:03 发表了：

看老张自己意愿，在遗嘱里写明。

如果没有遗嘱，或小张对遗嘱不满意，可以向办公厅申述，由办公厅想办法解决

---

Scat 于 2015-8-17 12:16:30 发表了：

按继承法算，第一顺位平分，女仆没有独立人格权不参加分配，办公厅回收，赡养费用作为使用折旧从分配前的财产里扣除一笔折旧基金

---

北镇抚司 于 2015-8-17 12:28:23 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-17 12:16
>
> 按继承法算，第一顺位平分，女仆没有独立人格权不参加分配，办公厅回收，赡养费用作为使用折旧从分配前的财 ...

佩服，您这比得上人大法制委员会和高法高检还有科技部工业部的综合体了，咋啥都知道嗫

---

北镇抚司 于 2015-8-17 12:37:23 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-8-17 12:44 编辑_

> 北镇抚司 发表于 2015-8-17 12:28
>
> 佩服，您这比得上人大法制委员会和高法高检还有科技部工业部的综合体了，咋啥都知道嗫

不过继承法不是这么来的哦，小张不是唯一的第一顺序继承人，真要按继承法，老张子女都算的，而且份额均等。当然你说临高继承法就当我没说……

---

十全武功陈弘历 于 2015-8-17 12:40:33 发表了：

_本帖最后由 十全武功陈弘历 于 2015-8-17 12:42 编辑_

老张没有个人财产给小张继承；小张也不是老张元老院席位和分红的继承人，不能染指分红和干涉元老席位的分配

---

Valkyrie 于 2015-8-17 12:41:48 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-17 12:37
>
> 不过继承法不是来的哦，小张不是唯一的第一顺序继承人，真要按继承法，老张子女都算的，而且份额均等。当 ...

不可能均分吧，不利于资本集中。

老张要定继承人必须要考虑小张的意见，如果他成长为一个政治动物的话

---

北镇抚司 于 2015-8-17 12:43:41 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-8-17 12:41
>
> 不可能均分吧，不利于资本集中。
>
> 老张要定继承人必须要考虑小张的意见，如果他成长为一个政治动物的话

我是冒充 tg 律师给层主补继承法的缺，

合不合理不是俺们酱油能说滴

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-17 13:14:40 发表了：

> wangsaozong 发表于 2015-8-17 13:07
>
> 既然之前讨论作死女仆和屌丝老张的时候，都提到小张和老张都是一代元老，政治上是平等的，这时候小张又凭啥 ...

继承元老的是嗣子，应当得到所有的不动产和一半以上动产，如果是经营的产业的股份也是全额得到~然后其余第一顺序平分剩下的

老张元老应该是由女仆的小孩继承？或

小张保管

老张的元老？

有遗命从遗命，如无，按立嫡立长立庶立贵办理~

显然

小张是嫡长……

也就是说没有她爹遗言的情况下，她爹的元老位由她保管，如此她故去后，可由两个继承人分别继承元老位

---

xuelindiao 于 2015-8-17 13:14:42 发表了：

楼上，小张是老张的嫡亲女儿，不是大风吹来的

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-17 13:16:51 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-8-17 12:41
>
> 不可能均分吧，不利于资本集中。
>
> 老张要定继承人必须要考虑小张的意见，如果他成长为一个政治动物的话

不会参考的，她爹有意思就按她爹意思办

她爹没有，她就是法定嗣子，能得到绝大部分财产~当然如果她愿意将她爹的元老位让给她弟另说

---

cicsy 于 2015-8-17 13:24:06 发表了：

> wangsaozong 发表于 2015-8-17 13:07
>
> 既然之前讨论作死女仆和屌丝老张的时候，都提到小张和老张都是一代元老，政治上是平等的，这时候小张又凭啥 ...

“

马甲亲自处理此事他正在制定归化民的《婚姻法》，没想到第一个离婚案居然发生在元老中间。在阅读材料的时候他发觉一个问题：刘三和乌云花在旧时空并未正式结婚，所以彼此之间并不存在婚姻关系。不过考虑他们在

d

日之后一直是同居关系，也可认定为是事实婚姻。最后双方达成了协议：刘三和乌云花即日起解除民事关系，刘三分期赔偿给乌云花他在

1631

～

1

三年应得的股票分红款。双方在临高购置的

si

人财产按照各人一半的标准进行分割，

d

日携来的财物各归原事情虽然算是了结了，但是就此案留下的诸多问题却成了元老们一直关注的问题。元老、归化民、土著之间的权利如何界定，他们的之间的法律关系又是什么样的，怎样杜绝有元老利用目前的《共同纲领》的漏洞做一些有损其他元老利益事情了结了这次事件之后萧子山生怕还有余

bo

，特意关照刘三最好“出去避避风”，于是刘三就上了海天号侦查船。准备参与整个发动机行动。

”

原文。

没有合法结婚的元老间事实婚姻都受到法律保护，并且离婚案涉及财产分割。很难想像有着不可否认的血缘关系的父女不存在财产继承的问题。

---

十全武功陈弘历 于 2015-8-17 13:24:38 发表了：

不可能由一个元老去保管另一个元老的席位和财产的，否则小张的元老席位和分红财产岂不是应该由老张保管；两个元老之间，只可能出现某元老是另一个未成年元老的监护人，但监护元老不可能行使被监护元老的政治权利，并支配被监护元老的财产的；元老继承另一个元老的财产，也应该仅限于绝嗣元老（比如明朗小两口继承明家老两口的财产）中的

---

十全武功陈弘历 于 2015-8-17 13:38:54 发表了：

能够托管元老席位和财产的，只能是元老院而不是该元老的直系亲属（哪怕是另一个元老）

---

cicsy 于 2015-8-17 14:22:41 发表了：

> wangsaozong 发表于 2015-8-17 13:30
>
> 主楼只说了“干涉”……我也是在想，要是老张还清醒或者有遗嘱的话，小张凭啥干涉？如果老张直接就去了，小 ...

等到老张挂点的时候，一代元老里面还能管事的恐怕不多了。这个时候作为一代元老的小张别说对她爹的席位，对别的席位继承的影响都是极为巨大的。

---

Valkyrie 于 2015-8-17 15:09:46 发表了：

> cicsy 发表于 2015-8-17 14:22
>
> 等到老张挂点的时候，一代元老里面还能管事的恐怕不多了。这个时候作为一代元老的小张别说对她爹的席位， ...

是啊，所以从现实政治的角度出发，老张要想他后代过得好，必须要拍他女儿马屁……

---

西门吹刀 于 2015-8-17 15:21:19 发表了：

如果有遗嘱就按遗嘱来，没有遗嘱财产自然是子女继承。元老席位就不好办了，回收？或者由元老院全体决定哪位子女继承

---

panjie1982 于 2015-8-17 15:32:02 发表了：

> cicsy 发表于 2015-8-17 14:22
>
> 等到老张挂点的时候，一代元老里面还能管事的恐怕不多了。这个时候作为一代元老的小张别说对她爹的席位， ...

这个就不一定了，那个时候“元老”内部大部分都是女仆生的孩子，未必会支持一代元老吧。。。

---

北镇抚司 于 2015-8-17 15:46:24 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-17 13:14
>
> 继承元老的是嗣子，应当得到所有的不动产和一半以上动产，如果是经营的产业的股份也是全额得到~然后其余 ...

你这是大明律还是唐律疏议或是我先进的临高法

---

北镇抚司 于 2015-8-17 15:48:30 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-8-17 15:56 编辑_

元老死，无合法继承人，元老席位只能作废。

必须坚持元老席位只减不增的底线不突破，任何机构和形式都不能授予元老资格。

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-17 16:29:53 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-17 15:46
>
> 你这是大明律还是唐律疏议或是我先进的临高法

日本旧民法的家督相续

---

十全武功陈弘历 于 2015-8-17 16:32:41 发表了：

> panjie1982 发表于 2015-8-17 15:32
>
> 这个就不一定了，那个时候“元老”内部大部分都是女仆生的孩子，未必会支持一代元老吧。。。

那可不一定，说不定以后元老们会娶正式妻子呢，不能转正的女仆的孩子哪有资格继承元老席位

---

北镇抚司 于 2015-8-17 16:36:59 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-17 16:29
>
> 日本旧民法的家督相续

看到那边的东西就有点不舒服。

话说参考现代你还能说能者为师。

穿回去了还参考他们古代的东西，大明律挺好吗……

这到底是什么情结？

我对小说中时不时流露出哈日风实在有点不耐受……

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-17 16:41:54 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-17 16:36
>
> 看到那边的东西就有点不舒服。
>
> 话说参考现代你还能说能者为师。
>
> 穿回去了还参考他们古代的东西，大明律 ...

有什么不舒服~旧日本民法也是参考了德国和法国民法典~现代民法法系国家的民法典都没有脱离前面两部法典~

而日本旧民法典还有点罗马法家父的意思~

你要不参考那就没法了~第一顺序平分，顶多庶出份额减半，私生又减半，但元老是不能分的~

---

北镇抚司 于 2015-8-17 16:43:42 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-17 16:41
>
> 有什么不舒服~旧日本民法也是参考了德国和法国民法典~现代民法法系国家的民法典都没有脱离前面两部法典~
>
> ...

都是大陆法系，直接参考 tg 的继承法不方便些，百度一看谁都知道……

---

TSHT2011 于 2015-8-17 16:48:54 发表了：

财产属于民事权利吧，元老席位属于政治权利，两者应该分开。

老张的股份是因为元老资格而来，所以他的股份应该不能被小张继承，而必须由老张指定或者全元老院大会（当老张无指定且无其他明确合法继承人时才出场）指定的老张元老席位继承人继承。

所以，恐怕先要把老张的财产里哪些是元老股份哪些是可以由小张继承的财产。

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-17 16:52:02 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-17 16:43
>
> 都是大陆法系，直接参考 tg 的继承法不方便些，百度一看谁都知道……

TG 民法的原則是人人平等~sigh~&nbsp;&nbsp;

而且 tg 号称民法法系却连个民法典都没有，说出去太丢人了

---

Scat 于 2015-8-17 23:51:27 发表了：

不可能承认嫡子优先这种概念，承认就等于承认封建社会合法性了

---

北镇抚司 于 2015-8-18 00:00:08 发表了：

> 小白之友 发表于 2015-8-17 23:25
>
> TG 目前运用的民法通则主要“参考”4V，4V 抄本子。所以还真是一脉相传。
>
> 老张死后，元老席位的继承自然应 ...

财产勿论。

元老席位如果可以由元老大会指定的话迟早天下大乱，甚至元老人头落地。

元老席位只能减不能增，只有任何人都发不出元老帽子，元老地位才可以稳固，才能有效遏制野心家的独裁野心，这一条应该入宪……

---

北镇抚司 于 2015-8-18 00:13:59 发表了：

> 小白之友 发表于 2015-8-17 23:25
>
> TG 目前运用的民法通则主要“参考”4V，4V 抄本子。所以还真是一脉相传。
>
> 老张死后，元老席位的继承自然应 ...

元老资格必须只有一种来源，即由元老本人指定，除非被褫夺元老资格，其他任何人任何机构任何形式都不能代替元老行使该项权力。

---

cicsy 于 2015-8-18 02:30:59 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-8-17 23:29
>
> 这是两个层面的问题
>
> 1. 元老席位的继承问题
>
> 2. 老张元老个人财产的继承问题

对，这里面门道多了去了。

明家、钱家自己不要求就算了，如果明家老爷子老太太要求收养子女继承自己的元老席位，是答应还是不答应？

答应，肯定一群人有意见，当然这个意见摆不上台面。

不答应，问题更大——那么没有子女的其他元老是否有权收养子女继承席位？如果这个不否定，那就没有任何理由否定明家老爷子老太太收养。如果否定，那简直就是粗暴干涉元老的基本人权了。不考虑不想生孩子的，万一有哪个元老是生理性的不孕不育怎么办？

---

liutom2 于 2015-8-18 08:33:49 发表了：

哎，都没弄明白。

过世元老的财产理论上属于继任元老，其他子女除非有遗嘱，否则是没有继承权的，他们最多能从继任元老手里拿点生活费。

元老席位，本质上是个贵族席位，而其财产是支撑其社会地位的基础，因此无论东方西方，贵族继承时都是一个人继承全部遗产，其他的继承人理论上说是一分钱都没有的。

---

dengjianyyy 于 2015-8-18 10:43:37 发表了：

哇，这么好？泡到了小张，想法弄死她爹，再想法弄死她，不是就弄到两张元老票了？照章办事，还可以从潜水艇的那个女儿手里拿 3 张元老票。不过带女儿的元老不多，这样做想得到半数元老票可能性不大，最多也就拿个几十张元老票的样子。

---

月影松寒 于 2015-8-18 11:43:16 发表了：

_本帖最后由 月影松寒 于 2015-8-18 11:44 编辑_

> dengjianyyy 发表于 2015-8-18 10:43
>
> 哇，这么好？泡到了小张，想法弄死她爹，再想法弄死她，不是就弄到两张元老票了？照章办事，还可以从潜水艇 ...

不可能，如果小张没有子嗣的话她的元老席作废，除非小张留有遗诏，指定继承人。

老张的元老席和小张是分开的，是不会传给小张。

元老席位一个人只能占一个坑，多出的坑会被填掉。

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-18 13:14:48 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2015-8-18 10:43
>
> 哇，这么好？泡到了小张，想法弄死她爹，再想法弄死她，不是就弄到两张元老票了？照章办事，还可以从潜水艇 ...

手握多个元老席位的投票权和分红都按 1 个元老办理~

---

xiaoweisan 于 2015-8-19 09:36:30 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-18 08:33
>
> 哎，都没弄明白。
>
> 过世元老的财产理论上属于继任元老，其他子女除非有遗嘱，否则是没有继承权的，他们最多 ...

西方可能是这样，中国不是，只有与爵位相关联的东西是只传嫡长子，其余财物诸子均分，不同于欧洲、日本的长子独享。中国古代继承制的核心就是诸子均分，不管是嫡子、妾生子、婢生子都一样，连奸生子都有半份。

---

liutom2 于 2015-8-19 10:13:39 发表了：

> xiaoweisan 发表于 2015-8-19 09:36
>
> 西方可能是这样，中国不是，只有与爵位相关联的东西是只传嫡长子，其余财物诸子均分，不同于欧洲、日本的 ...

问题是元老的一切都是跟元老身份有关的，你说说，元老除了自己股份分红还有什么？那点职务津贴还不够塞牙缝的

---

趙五郎 于 2015-8-19 10:57:43 发表了：

元老院是否认可旧日的嫡庶制度？是否默认嫡长子（女）的优先继承权？

还是说认为所有婚生子女（元老间生育的子女、归化民生育的子女、女仆生育的子女等）地位是平等的？

那么，和其他元老生育的非婚生子女呢？和归化民生育的非婚生子女呢？过继的其他元老亲生子女为养子女的呢？过继的归化民子女呢？

领养的其他元老亲生子女作为养子女的呢？领养的归化民作为养子女的呢（比如钟小英）？

元二代和小元老的继承顺序如何排列？是平等？

是小元老已经有自己的元老身份和股份，所以限制继承其父母的遗产？

还是因为小元老已经拥有元老席位，通过退出元老席位的继承而可以更多地继承财产？

---

趙五郎 于 2015-8-19 10:59:00 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-8-19 10:57
>
> 元老院是否认可旧日的嫡庶制度？是否默认嫡长子（女）的优先继承权？
>
> 还是说认为所有婚生子女（元老间生育 ...

补充一下，婚生子女里面还要包括“小元老”

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-19 11:26:47 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-8-19 10:57
>
> 元老院是否认可旧日的嫡庶制度？是否默认嫡长子（女）的优先继承权？
>
> 还是说认为所有婚生子女（元老间生育 ...

元老席位的继承应该有遗命从遗命，无遗命，同一顺序的是无元老席位的优先~

元老继承继承其他元老席位的或继承人继承多个元老席位的，也仅有一个投票权，一份分红

---

Scat 于 2015-8-19 11:32:32 发表了：

> cicsy 发表于 2015-8-18 02:30
>
> 对，这里面门道多了去了。
>
> 明家、钱家自己不要求就算了，如果明家老爷子老太太要求收养子女继承自己的元 ...

应该会有一些收养元老，比如钟小英什么的，二代中出元老那么傲娇，肯定会排挤收养元老

---

Scat 于 2015-8-19 11:33:46 发表了：

> xiaoweisan 发表于 2015-8-19 09:36
>
> 西方可能是这样，中国不是，只有与爵位相关联的东西是只传嫡长子，其余财物诸子均分，不同于欧洲、日本的 ...

元老又不是古人，还管这个

---

趙五郎 于 2015-8-19 16:32:56 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-19 11:26
>
> 元老席位的继承应该有遗命从遗命，无遗命，同一顺序的是无元老席位的优先~
>
> 元老继承继承其他元老席位的 ...

假如，我是说假如，老张的“元二代”儿女们在老张死前让老张极端厌恶，老张立下遗嘱，选择让张大姑娘继承其全部财产与地位

这时候元老席位依旧只记为一个可以接受

但是老张的“穿越股份”如果不能被张允幂继承，她还是只能享受一份分红，这不就是代表着老张的财产被元老院没收充公了吗？

假如明家没有继续生育，现在的小小明本来是可以继承四份股份的，加上自己的一共五份，如果不能继承的话，明家的财产就缩水了 80%，这合理吗？

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-19 16:35:35 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-8-19 16:32
>
> 假如，我是说假如，老张的“元二代”儿女们在老张死前让老张极端厌恶，老张立下遗嘱，选择让张大姑娘继承 ...

没有，元老是持有多份享受 1 份~

张大姑娘继承后可以交出去~

张大姑娘继承后可以交出去或是去世后可以立 2 个元老继承人

---

趙五郎 于 2015-8-19 16:50:22 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-19 16:35
>
> 没有，元老是持有多份享受 1 份~
>
> 张大姑娘继承后可以交出去~张大姑娘继承后可以交出去或是去 ...

那另外一份的分红就一直保留到下一位单独继承人才可以动用吗？

如果张姑娘没有子嗣的话，在她活着的时候相当于只能支配自己二分之一的合法收入呗？…

假如张姑娘家的继承人开始了数代单传的模式，就有一半的财产只能放着当摆设而不能动用？

---

趙五郎 于 2015-8-19 17:06:42 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-19 16:35
>
> 没有，元老是持有多份享受 1 份~
>
> 张大姑娘继承后可以交出去~张大姑娘继承后可以交出去或是去 ...

还有个问题…这个股份到底是不是和元老席位绑定的？

如果是，以你的说法，张姑娘的继承人将永远只能享受一份分红，虽然 ta 手里有两份股份…那老张遗留下来的股份其实成为了一个誰都无法支取的数字…

如果股份不随着元老席位继承，张姑娘是否可以通过将额外的那份股份送给自己的配偶或者任何人，从而不至于让分红只是一个数字呢？

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-19 17:19:07 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-8-19 17:06
>
> 还有个问题…这个股份到底是不是和元老席位绑定的？
>
> 如果是，以你的说法，张姑娘的继承人将永远只能享受 ...

分红应该是和元老席位绑定，但是能不能多分，没说，就说了 1 个元老 1 票，不管手上多少席位

---

趙五郎 于 2015-8-19 17:26:16 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-19 17:19
>
> 分红应该是和元老席位绑定，但是能不能多分，没说，就说了 1 个元老 1 票，不管手上多少席位

那说白了就是如果老张立遗嘱将张允幂作为唯一继承人，老张就相当于没留下任何遗产，因为元老股份是无法提现的，而张姑娘又不能获得第二份分红…

这样的话，最严重的后果将发生在明家身上…五口人只留下一份财产，剩下的都充公了…

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-19 17:28:00 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-8-19 17:26
>
> 那说白了就是如果老张立遗嘱将张允幂作为唯一继承人，老张就相当于没留下任何遗产，因为元老股份是无法提 ...

多生小孩可破~

---

趙五郎 于 2015-8-19 17:30:50 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-19 17:28
>
> 多生小孩可破~

多生小孩也没用…因为张姑娘手里只有一个席位和两份股份…无论她有多少个继承人，也只有一个席位，一份正常股份，一份无用股份…

另外，人家只想生一个的情况下，就可以这么强制性地剥夺其财产的支配权吗？

---

Scat 于 2015-8-19 17:43:13 发表了：

股权是财产权，可以分割，元老席位是政治特权，不能分割。

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-19 17:43:15 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-8-19 17:30
>
> 多生小孩也没用…因为张姑娘手里只有一个席位和两份股份…无论她有多少个继承人，也只有一个席位，一份正 ...

她还能继承他爹的元老啊，所以是 2 个~不过都属于她的时候就 1 票有两个继承人就可以分别继承了

---

趙五郎 于 2015-8-19 17:54:57 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-19 17:43
>
> 她还能继承他爹的元老啊，所以是 2 个~不过都属于她的时候就 1 票有两个继承人就可以分别继承了

就是说小张为了自己的合法财产不被“剥削”，就必须养育两个或多个子女呗？这完全是以“合法”手段控制元老私人财产从而侵犯元老生育权？如果每个两代双元老独生子家庭和三代多元老独生子家庭都面临这种问题，这些“元老”是不是太憋屈了？我就想养一个孩子，所以我要变相上交二分之一财产的“独生子女税”？

---

xiaoweisan 于 2015-8-19 21:05:15 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-19 10:13
>
> 问题是元老的一切都是跟元老身份有关的，你说说，元老除了自己股份分红还有什么？那点职务津贴还不够塞牙 ...

我只是针对你说东西方贵族都是一子继承而说的。

再说以后地盘大了，元老就永远只有那点津贴？那穿越还有什么意思，还怎么开后宫、办财团、实现占地面积巨大的机械计算（马千瞩的理想好像是这个）等等理想？

---

xiaoweisan 于 2015-8-19 21:14:11 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-19 11:32
>
> 应该会有一些收养元老，比如钟小英什么的，二代中出元老那么傲娇，肯定会排挤收养元老

那个搞正太后宫的崔云红，应该也会收养子吧。书里虽然没明确说，但他似乎是纯粹的同性恋。如果不允许收养，对他是不公平的。根据元老平等原则，其他元老也有权让养子继承（不管有没有亲生子）。

---

xiaoweisan 于 2015-8-19 21:23:38 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-19 11:33
>
> 元老又不是古人，还管这个

我只是说中国古代贵族的财产从来不搞一子继承制。元老自然不是古代人，不过现代人就更不搞一子继承了，东西方的主流都是诸子（女）平分制。

---

liutom2 于 2015-8-19 21:51:22 发表了：

> xiaoweisan 发表于 2015-8-19 21:05
>
> 我只是针对你说东西方贵族都是一子继承而说的。 再说以后地盘大了，元老就永远只有那点津贴？那穿越还有 ...

你显然没明白，元老特权决定了元老财富的来源，元老现在持有的股份将是未来最大的收入来源，因为狒狒们毫无疑问会把现代社会这些垄断行业全部归到元老院产业里去，剩下的那些行当就算挣钱，也远没有元老院这些垄断行业的利润来的高。

至于你后面提的那几样，咱眼界高点行不行？

督工那蒸汽机械计算机肯定是国家项目，让督工自己掏钱我估计他也就搞个小型的，花不了太多的钱，督工又不傻，电子管出来以后就没机械计算机什么事了。

办财团，这世界上还有比元老院更大的财团？还是有人梦想在元老院的体制下自己能把电力、通讯、石油这样的行业搞到自己名下？

开后宫，这也能叫梦想？现代社会随便哪个资产上 10 亿的都能搞一下，这对狒狒们来说也未免太小儿科了一点吧？

顺便说一句，我大概在临高位面也就会搞 4-5 个女人吧，再多了真的顾不过来了，我希望我的女人是我喜欢的，而她们也能喜欢我，要能满足这两条，我估计上限也就这么多了，超过 7 个，一个星期都见不了一次，这感情可真不怎么样了。至于人种博物馆，我觉得有 1-2 个洋马就可以了，洋马其实最好的也就那么几个类型，有 1-2 个典型的就足够了，黑人就算了吧，现代这些黑人美女不知道混了多少白人血统了。

---

xiaoweisan 于 2015-8-19 22:02:34 发表了：

我记得由于穿越前各人的贡献不同（有人搞了穿越贸易，有人卖了房子，有人什么都没带），各人的股份也是不同的，将来分红也必然不同，只不过现在是高积累期，分红基本不兑现，但将来终究要兑现的。既然各个元老的股份可以不同，也就不存在法定的“一份正常股份”数额，比如小张的股份是 10 万，继承了老张的 10 万，总共也就 20 万，而穿越前贡献大的元老可能股份 100 万或更多，小张有个 20 万算什么？当然她还是只有一个席位、一张票。

说到元老席位，作为元老最重要的特权，固然不应该随便增加，可也不能随便减少。不宜因为某元老无子女可继承席位，就取消这一席位。比如可以规定每个元老必须立遗嘱确定继承人，万一没有遗嘱或无法执行遗嘱（例如指定继承人死亡或患精神病），则按照事先规定好的法定继承顺序决定继承人，养子、侄子、堂兄弟等亲属都可归入继承序列（有点类似明朝勋贵的继承制度：无子，允许兄弟、侄子等继承爵位。而秦汉的列侯，无子就国除，有兄弟也不行）。如果一定要由子女继承，就可能出现这种情况：穿越者 A 有 N 个子女，传位给子女 B，偏偏 B 无子女（但有很多侄子侄女），导致 A 家族的元老席位断绝，这对穿越者 A 显然是不公平的。

---

Scat 于 2015-8-19 22:25:42 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-19 21:51
>
> 你显然没明白，元老特权决定了元老财富的来源，元老现在持有的股份将是未来最大的收入来源，因为狒狒们毫 ...

每个别野里留个看家的

---

liutom2 于 2015-8-19 22:30:55 发表了：

> xiaoweisan 发表于 2015-8-19 22:02
>
> 我记得由于穿越前各人的贡献不同（有人搞了穿越贸易，有人卖了房子，有人什么都没带），各人的股份也是不同 ...

初始股份这部分最终肯定得解决，因为初期贡献不同，必须得有所体现，但从长远来说，如此大差距的股本比例是不合适的，最可能的情况是在某个时间点对股份进行赎回，对基本股份以外的股份全部用现金回购，这样所有元老在元老院拥有的股份就完全相同了，有一部分元老手里拥有比较多的现金，但这部分现金在未来是没有元老院控制的垄断企业盈利高的，因此从长远来看影响有限。

---

xiaoweisan 于 2015-8-19 22:50:15 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-19 21:51
>
> 你显然没明白，元老特权决定了元老财富的来源，元老现在持有的股份将是未来最大的收入来源，因为狒狒们毫 ...

你说的这些，能推论出元老除了股份外就没有别的财产？除非元老院永远不分红，否则元老一定会有股份以外的大额财产，就会涉及诸子继承的问题。中国从来没有让一个儿子独享一切、其余子女一无所有的传统，说到底穿越众还是中国人，大多数人肯定要为其余子女考虑的。

---

liutom2 于 2015-8-19 22:56:33 发表了：

> xiaoweisan 发表于 2015-8-19 22:50
>
> 你说的这些，能推论出元老除了股份外就没有别的财产？除非元老院永远不分红，否则元老一定会有股份以外的 ...

我估计未来会有一次初始股份回购，把元老手中基本股份以外的股份回购，最终所有元老持有的股份相同。

不过张元老从中无法收益，因为他应该是基本股。

我知道一直有人梦想着将来元老私人产业开禁，这种事理论上是无法发生的，因为哪些行业是暴利人人都知道，到那时候给谁不给谁？最终只能是暴利行业由元老院统管，大家分红，于是就没啥好争的了，至于元老搞些其他投资，这些投资和元老院垄断行业是没法比的。

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-19 23:05:25 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2015-8-18 10:43
>
> 哇，这么好？泡到了小张，想法弄死她爹，再想法弄死她，不是就弄到两张元老票了？照章办事，还可以从潜水艇 ...

收集元老票啥用，收集再多本人就一张票

---

xiaoweisan 于 2015-8-19 23:24:31 发表了：

> liutom2 发表于 2015-8-19 22:30
>
> 初始股份这部分最终肯定得解决，因为初期贡献不同，必须得有所体现，但从长远来说，如此大差距的股本比例 ...

小说里没提过股份赎回的意思。政治平等不等于财产平等，像文总这样的，贡献远远大于什么都没带的酱油众，如果搞到最后股份
/
财产差不多，那才是不公平呢。再说，财产多到一定程度就是数字，在大家都是特权阶级的情况下，部分人的财产多些，并不会妨碍其他人。反正股份再多也只有一票，又不能成为大股东。

---
